---
aid: 9025
zid: 610164
title: "临高是否应在境内尊崇分餐制，贬低合餐制？"
author: yanyu126
date: 2015-08-26 15:57:57+07:00
lastmod: 2015-12-07 07:56:00+07:00
---

yanyu126 于 2015-8-26 15:57:57 发表了：

从卫生角度来讲，分餐制其实更加卫生一些。

从装逼角度来讲，可以用复古的名义，贬低合餐制，打击大萌朝人士的自信心和自豪感，一群人没有了自豪感，对狒狒们的统治也就没有太强烈的抵触情绪。

虽然都是统治，但是装饰一下可以降低不少抵触情绪。

除了分餐制，还有很多风俗习惯，行为举止方面的事情都可以进行推广，尊崇狒狒们的风俗习惯，贬低大萌的风俗习惯，以狒狒们的强大生产力和法律执行力为基础，让大萌百姓羡慕，自卑，再配合大萌版五四文人们宣扬一下什么大萌的劣根性之类的，在大萌造就一种事事不如大宋的意识形态。有利于统治

---

忧国骑士 于 2015-8-26 16:01:39 发表了：

找那个不自在干嘛，元老们内部还没有统一的东西，有必要吗......

---

真红骑士 于 2015-8-26 16:01:43 发表了：

感觉没啥意义

---

xq77109 于 2015-8-26 16:06:39 发表了：

没毛用。

---

barbarrossa1 于 2015-8-26 16:10:38 发表了：

这个有点贤德蛋疼了

---

番茄鸡蛋 2 于 2015-8-26 16:13:16 发表了：

闲的蛋疼瞎折腾又没卵用

---

传福音者 于 2015-8-26 16:22:15 发表了：

三个字：木卵用

---

starblade 于 2015-8-26 16:24:06 发表了：

“元老院下管 X 巴上管嘴巴！”

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-26 16:24:28 发表了：

分餐制不就是食堂打饭么，哪来的逼格

---

酸奶鱼块 于 2015-8-26 16:40:01 发表了：

没意义，毕竟需要合餐的时候也很多

---

jkkkjkski1 于 2015-8-26 17:23:49 发表了：

我发现，500 废无论做什么，卤煮都要提出个极端思路来黑一下。

---

哈罗哈 于 2015-8-26 18:02:12 发表了：

东坡肘子怎么分？狮子头分一个就别吃其他菜了

---

Scat 于 2015-8-26 18:36:13 发表了：

天天吃垃圾食品

---

zhoushuoqd 于 2015-8-26 23:09:15 发表了：

美国月亮圆不是因为美国的月亮和中国不是同一个，而是因为美国人有钱。

只要元老院有钱，跟着元老院有肉吃，自然有五流通券自发来做这个事情。

---

yanyu126 于 2015-8-27 09:13:54 发表了：

> zhoushuoqd 发表于 2015-8-26 23:09
>
> 美国月亮圆不是因为美国的月亮和中国不是同一个，而是因为美国人有钱。
>
> 只要元老院有钱，跟着元老院有肉吃 ...

不能总是等着别人自发来做，这样太慢而且效果不好。

美国佬自家日子如何好不好，未必多好，可美国对外宣传还是整天吹美国，这也是一种软实力，降低被统治者的抗拒心理

---

yanyu126 于 2015-8-27 09:52:33 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2015-8-26 18:02
>
> 东坡肘子怎么分？狮子头分一个就别吃其他菜了

东坡肘子能吃的无非就是肉，把肉剔出来，不就可以分了，狮子头也是一样，拿刀一切，有多少个人切多少块。专人负责处理，比拿个肘子在那啃逼格高多了。

食物最好切成能一口就吃下去，咀嚼不露齿，这样多高逼格

张开大嘴就咬，姿态实在不雅。

---

yanyu126 于 2015-8-27 09:53:22 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-26 18:36
>
> 天天吃垃圾食品

分餐制和垃圾食品是两码事。

不能拿麦当劳代表分餐制

---

yanyu126 于 2015-8-27 09:58:56 发表了：

> 酸奶鱼块 发表于 2015-8-26 16:40
>
> 没意义，毕竟需要合餐的时候也很多

其实分餐并不比合餐麻烦多少，无非就是加了一道手续而已，更多是一种习惯问题。

合餐的时候，A 吃的多了，BC 等吃的就少了，其实是一种零和游戏。

如果都表现斯文，等吃完一顿饭，桌子上还剩一大堆，更显得虚伪。

分餐的话，定分止争，可以说是商鞅管子之所为也。

强烈建议推广分餐制。

---

netmousexhxh 于 2015-8-27 13:08:28 发表了：

理由好找，秦汉时就是一人一个小桌子坐着自己吃的

---

dengjianyyy 于 2015-8-27 14:10:47 发表了：

这几天刚好看到一个介绍常德米粉电视，里面说现在粉店流行一人一碗的吃法在古代是下等人的吃法，上等人都是围着桌子吃锅子里的。

---

苟且偷生林登万 于 2015-8-27 14:14:31 发表了：

这种事情，习惯就好，瞎折腾个毛啊

---

abc 于 2015-8-28 12:44:21 发表了：

分餐好

---

狐狸大仙 于 2015-8-28 16:49:27 发表了：

东坡肘子，当然要一人一个肘子。

最讨厌和人分肘子了。

---

xiaoweisan 于 2015-8-28 17:01:56 发表了：

从个人习惯来说，支持合餐制。

---

趙五郎 于 2015-8-29 14:28:23 发表了：

> 狐狸大仙 发表于 2015-8-28 16:49
>
> 东坡肘子，当然要一人一个肘子。
>
> 最讨厌和人分肘子了。

支持这个 最讨厌和别人分肘子了

---

珠江夜游 于 2015-9-1 09:41:41 发表了：

闲的蛋疼瞎折腾又没卵用

---

横剑浮云 于 2015-9-1 15:30:20 发表了：

到底楼主有多拍

---

sailor 于 2015-9-2 09:04:46 发表了：

卫生？未必！

---

yanyu126 于 2015-9-2 09:31:10 发表了：

> sailor 发表于 2015-9-2 09:04
>
> 卫生？未必！

总比合餐卫生吧

---

真红骑士 于 2015-9-2 13:56:08 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-9-2 01:31
>
> 总比合餐卫生吧

未必

---

百出先锋 于 2015-9-4 16:57:28 发表了：

> zhoushuoqd 发表于 2015-8-26 23:09
>
> 美国月亮圆不是因为美国的月亮和中国不是同一个，而是因为美国人有钱。
>
> 只要元老院有钱，跟着元老院有肉吃 ...

这种事情什么都不做，干等经济基础上来得等到什么时候啊

---

攻其 于 2015-12-7 07:56:15 发表了：

看明人小说插画里面多是分餐的，这个应该在明朝的时候就合餐分餐并行吧，体现不出 500 废的逼格来。

---
